是否關鍵一席 根本冇關係 會抗爭就會抗爭

2016年7月15日

如其實不斷說超區, 或者功能組別, 因為不能「守住議案」而不是「關鍵一席」的時候, 那我為甚麼還要支持你去選呢? 因為對你而言, 議席的用途, 就只是投票時按贊成或反對, 除此之外, 他沒有別的用途?

難道面對一個你不能贊成的議案, 你能做的就只有等投票時, 成功按下反對票, 在一個非常簡單的操作中, 保證自己的手指不會按錯就算? (甚至有時還會按錯?)

如果你們的席數不夠一半, 導致了你們全部按反對, 那些議席都會通過的話, 那麼是否你們除了繼續投反對票外, 就沒有別的對策? 只要按下反對票, 就完成了你們所有的任務?

對於那些只是需要「守住議案不被通過」就滿足的人, 那我寧可選一個進去會拉布, 會在有問題議案出來時, 盡一切所能去阻止, 而不是只講句可恥, 呆坐到投票, 等待投反對票的人.

如果我投的是一個期待他拉布, 或者做抗爭的人, 他是否功能組別, 是否夠票, 甚至是否關鍵一席, 根本就沒有關係吧? 對於不會抗爭的人, 他們的席只有「夠多數」和「不夠多數」之分, 一旦不是多數, 每一席都是多餘的.

但對於拉布和抗爭的行動來說, 則是每一席都是關鍵的. 對於那些投票有奇怪表現, 不拉布, 連剪布都可以通過的傻瓜, 而當你們總票數佔大多數時, 你們連靠自己力量團結起來, 不自己界死自己的票, 維持過半都做不到, 我需要的東西你一樣都做不到時, 你還怎樣爭取我的選票呢?

當我們認為需要拉布時, 有一些人堅決不參與拉布的話, 那這些議席對我來說是次等, 廉價的.

夠票就唔使咁抗爭法

爭取功能組別同民選議員都過半數